---
title: >-
    شمارهٔ ۲۶
---
# شمارهٔ ۲۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>کدامین دیده سازد سرمه، گرد جلوه گاهش را؟</p></div>
<div class="m2"><p>که چشم انتظار از نقش پا بیش است راهش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به غیر از سنبل آن جعد مشک افشان نمی باشد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر گلدسته ای، لایق بود طرف کلاهش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سخن فهمی چو من از موشکافان بر نمی خیزد</p></div>
<div class="m2"><p>چرا در سرمه خوابانده ست، مژگان سیاهش را؟</p></div></div>